Which of the following is the correct way to declare a variable in C#?
A. int 1number;
B. int number;
C. int number = 10.5;
D. double number;
ANSWER: B

What will be the output of the following code?
csharp
Copy code
int x = 5;
Console.WriteLine(x++);
A. 5
B. 6
C. Compilation error
D. 0
ANSWER: A

Which of the following is a valid comment in C#?
A. '//' This is a single line comment
B. # This is a comment
C. '/*' This is a comment
D. %% This is a comment
ANSWER: A

Which data type is used to store a single character in C#?
A. string
B. char
C. int
D. bool
ANSWER: B

What is the default value of an uninitialized int variable in C#?
A. 0
B. null
C. Undefined
D. NaN
ANSWER: A

Which of the following will convert a double value to an int in C#?
A. int x = (int) 3.5;
B. int x = 3.5;
C. int x = 3.0;
D. int x = Convert.ToInt32(3.5);
ANSWER: A

What is the result of the following expression in C#?
csharp
Copy code
int a = 5;
int b = 2;
double result = a / b;
Console.WriteLine(result);
A. 2
B. 2.5
C. 2.0
D. Error
ANSWER: A

8. How do you read user input as a string in C#?
A. string input = Console.ReadLine();
B. input = Console.Read();
C. string input = Console.GetLine();
D. input = Console.ReadString();
ANSWER: A

Which operator is used for modulus (remainder) in C#?
A. %
B. &
C. //
D. *
ANSWER: A

Which of the following is used to compare two values for equality in C#?
A. ==
B. =
C. !=
D. <>
ANSWER: A

What is the output of the following C# code?
csharp
Copy code
int x = 10;
if (x > 5)
{
    Console.WriteLine("Greater than 5");
}
else
{
    Console.WriteLine("Less than or equal to 5");
}
A. Greater than 5
B. Less than or equal to 5
C. Compilation error
D. No output
ANSWER: A

What does the switch statement do in C#?
A. Executes code based on matching a value
B. Loops through code multiple times
C. Changes the flow based on boolean condition
D. Compares two values
ANSWER: A

Which of the following is a correct while loop in C#?
A. while (x > 0) { x--; }
B. while x > 0 { x--; }
C. while (x > 0) x--
D. while { x-- }
ANSWER: A

What does the continue statement do inside a loop in C#?
A. Breaks the loop
B. Skips the current iteration and continues to the next one
C. Stops the program execution
D. Ends the current method
ANSWER: B

15. How would you initialize a one-dimensional array of integers with 5 elements in C#?
A. int[] arr = new int[5];
B. int[] arr = new int[5] {1, 2, 3, 4, 5};
C. int arr[] = {1, 2, 3, 4, 5};
D. int[] arr = {1, 2, 3, 4, 5};
ANSWER: A

What is method overloading in C#?
A. Defining multiple methods with the same name and the same parameters
B. Defining multiple methods with the same name and different return types
C. Defining multiple methods with the same name and different parameters
D. Defining a method that is automatically executed when the program starts
ANSWER: C

Which of the following correctly defines a method in C# that takes two integers and returns their sum?
A. public int Add(int a, int b) { return a + b; }
B. public void Add(int a, int b) { return a + b; }
C. public Add(int a, int b) { return a + b; }
D. int Add(int a, int b) { return a + b; }
ANSWER: A

what is a constructor?
A. A method that initializes a new object of a class
B. A method used to destroy an object
C. A type of data field
D. A variable used to store class data
ANSWER: A

Which access modifier in C# allows access to class members from anywhere within the same assembly and from other assemblies?
A. public
B. private
C. protected
D. internal
ANSWER: A

Which of the following is an example of polymorphism in C#?
A. A base class reference pointing to a derived class object
B. A class that cannot be inherited
C. A method that does not return any value
D. A class that cannot contain methods
ANSWER: A

What is inheritance in C#?
A. The ability to define classes based on other classes
B. A way to define methods
C. The process of writing code to initialize variables
D. A method of organizing data inside arrays
ANSWER: A

What is abstraction in C#?
A. Hiding the implementation details of a class and showing only the functionality
B. Inheriting properties from another class
C. The ability to overload methods
D. Using interfaces to define class behavior
ANSWER: A

Which of the following is an example of an interface in C#?
A. public interface IAnimal { void MakeSound(); }
B. public class IAnimal { void MakeSound(); }
C. public void IAnimal() { }
D. public abstract class IAnimal { void MakeSound(); }
ANSWER: A

Which of the following will create an array of 10 integers in C#?
A. int[] arr = new int(10);
B. int[] arr = new int[10];
C. int arr = new int[10];
D. int[] arr = {10};
ANSWER: B

What is the output of the following code?
csharp
Copy code
int x = 4;
Console.WriteLine(++x);
A. 3
B. 4
C. 5
D. Compilation error
ANSWER: C

What is the result of the following expression in C#?
csharp
Copy code
int a = 10;
int b = 3;
double result = a / (double)b;
Console.WriteLine(result);
A. 3.33
B. 3
C. 3.0
D. Error
ANSWER: A

Which of the following is NOT a valid way to declare a constant in C#?
A. const int x = 10;
B. readonly int x = 10;
C. const double PI = 3.14;
D. readonly double PI = 3.14;
ANSWER: Bconstants)

Which of the following is the correct way to declare and initialize a string in C#?
A. string str = "Hello";
B. string str = 'Hello';
C. str = "Hello";
D. string str = new string("Hello");
ANSWER: A

What will be the output of the following C# code?
csharp
Copy code
bool result = 5 > 3;
Console.WriteLine(result);
A. True
B. False
C. 5 > 3
D. Error
ANSWER: A

What is the correct way to declare a boolean variable in C#?
A. bool flag = 0;
B. boolean flag = true;
C. bool flag = true;
D. boolean flag = true;
ANSWER: C

What is the result of the following switch statement?
csharp
Copy code
int day = 3;
switch (day)
{
    case 1:
        Console.WriteLine("Monday");
        break;
    case 2:
        Console.WriteLine("Tuesday");
        break;
    case 3:
        Console.WriteLine("Wednesday");
        break;
    default:
        Console.WriteLine("Invalid day");
}
A. Monday
B. Tuesday
C. Wednesday
D. Invalid day
ANSWER: C

Which of the following is the correct way to create a for loop in C#?
A. for(int i = 0; i < 10; i++) { Console.WriteLine(i); }
B. for i = 0 to 10 { Console.WriteLine(i); }
C. for(int i = 0; i < 10; ++i) { Console.WriteLine(i); }
D. Both A and C are correct
ANSWER: D

Which of the following is a valid array initialization in C#?
A. int[] arr = new int[] {1, 2, 3};
B. int[] arr = {1, 2, 3};
C. int arr = [1, 2, 3];
D. Both A and B
ANSWER: D

Which of the following statements will create a two-dimensional array in C#?
A. int[,] arr = new int[2, 3];
B. int[2, 3] arr = new int[];
C. int[] arr = new int[2, 3];
D. int arr = new int[2, 3];
ANSWER: A

What will the following C# code output?
csharp
Copy code
string s1 = "Hello";
string s2 = "world";
Console.WriteLine(s1 + " " + s2);
A. Hello world
B. HelloWorld
C. world Hello
D. Compilation Error
ANSWER: A

what does void represent in a method?
A. A return type that signifies no return value
B. A method that cannot be executed
C. A type of data structure
D. A method that returns an integer
ANSWER: A

Which of the following is the correct way to handle exceptions in C#?
A. try { } catch (Exception e) { }
B. try { } finally { }
C. catch (Exception e) { }
D. All of the above
ANSWER: D

What will be the output of the following code?
csharp
Copy code
int x = 5;
int y = 2;
Console.WriteLine(x % y);
A. 1
B. 2
C. 0
D. 5
ANSWER: A

Which of the following is used to call a base class constructor in C#?
A. base()
B. super()
C. parent()
D. this()
ANSWER: A

What is the default value of a bool in C#?
A. false
B. true
C. 0
D. null
ANSWER: A

Which of the following is an example of using a foreach loop in C#?
A. foreach(int i in arr) { Console.WriteLine(i); }
B. foreach(i in arr) { Console.WriteLine(i); }
C. foreach(int i { arr }) { Console.WriteLine(i); }
D. for each (int i in arr) { Console.WriteLine(i); }
ANSWER: A

what keyword is used to prevent a class from being inherited?
A. static
B. sealed
C. private
D. readonly
ANSWER: B

Which method can be used to remove white spaces from both ends of a string in C#?
A. Trim()
B. Strip()
C. RemoveWhitespace()
D. Clear()
ANSWER: A

Which of the following C# keywords is used to define an abstract class?
A. abstract class
B. interface
C. virtual class
D. base class
ANSWER: A

What is the output of the following code?
csharp
Copy code
int a = 2, b = 3;
Console.WriteLine(a == b ? "Equal" : "Not Equal");
A. Equal
B. Not Equal
C. 2
D. Compilation error
ANSWER: B

what is the purpose of an interface?
A. To define a class blueprint without implementation
B. To define an abstract class with implementation
C. To define methods that can have default implementations
D. To allow the use of static methods
ANSWER: A

Which of the following is true about readonly fields in C#?
A. They can only be assigned a value at the time of declaration
B. They can be modified at any time in the class constructor
C. They can be modified after the constructor execution
D. Both A and B are correct
ANSWER: D

Which C# keyword is used to inherit from a class?
A. extends
B. super
C. implements
D. :
ANSWER: D

Which of the following is an example of a method parameter passing style in C#?
A. By reference
B. By value
C. By output
D. All of the above
ANSWER: D

--- Processed by Backend ---
Timestamp: 2024-12-19 02:24:44